**1068. – Ornithopus roseus** Dufour (O. SATIVUS G. G., non Brot). – Plante de 10-50 cm, pubescente, étalée ou redressée ; feuilles supérieures sessiles, toutes à 6-15 paires de folioles oblongues-lancéolées, et toutes stipulées; fleurs d'un rose pâle avec étendard strié de violet de 6-7 mm, 2-5 sur des pédoncules plus longs que la feuille ; feuille bractéale égalant à peine les //calices à dents aussi longues que le tube ; gousses presque droites, fortement ridées en réseau, glabres, //lustrées, d'un brun fauve à la maturité, //étranglées aux articulations, à bec droit et à peine plus long que le dernier article.//
Lieux sablonneux du Sud-Ouest, des Basses-Pyrénées à l'Aude, au Tarn, à la Vienne et au Morbihan. – Espagne et Portugal. = Mai-juillet.